\subsection{NetworkX}

NetworkX to biblioteka napisana w języku python,
udostępniona na licencji BSD.
Dodatkowo istnieje możliwość użycia oprogramowania
razem z językiem C++ czy R.

Twórcy podkreślają, że 90\% napisanego kodu jest pokryte testami.
Daje to duże prawdopodobieństwo poprawności w działaniu oprogramowania \cite{networkx}.
W NetworkX została wbudowana obsługa formatu plików CSV, co pozwala
na szybkie zasilenie grafu danymi.
Biblioteka nie dysponuje silnikiem wizualizacji, dlatego należy
zainstalować odpowiedni pakiet, który pozwoli na wyświetlanie grafu
np. Matplotlib (wykorzystuje tylko dwuwymiarowy układ).
Biblioteka nie dysponuje również mechanizmami pozwalającymi
na modyfikację położenia czy nowych elementów w czasie rzeczywistym.
Do tego celu należałoby stworzyć odpowiednie oprogramowanie
wykorzystujące NetworkX.
Biblioteka umożliwia stworzenie grafu za pomocą następujących algorytmów:

\begin{itemize}
    \item algorytm cyrkularny,
    \item algorytm Kamada-Kawai,
    \item algorytm bazujący na losowym rozmieszczeniu,
    \item algorytm sprężynowy,
    \item algorytm widmowy (ang. spectral layout algorythm),
    \item algorytm Fruchterman-Reingold.
\end{itemize}
